CNN：3億「黑錢」助拜登

【新唐人北京時間2020年11月29日訊】據CNN報導說，根據一份最新分析，在2020年大選中，有3.2億美元的匿名政治獻金（黑錢，dark money）幫助民主黨和拜登爭奪白宮和國會，超過共和黨匿名獻金的兩倍。

根據CNN響應政治中心的分析，這種匿名政治獻金的最大受益者是拜登。將近1.32億美元匿名獻金支持他的白宮之戰，相比之下，川普只得到2200萬美元匿名獻金的幫助。

該中心對黑色資金的定義是，未披露資金來源的捐贈，其中也包括來自按照殼公司運行的有限公司的資金。

目前，各候選人、政黨和團體正在喬治亞州大筆花錢，以爭奪參議院的兩個席位。它們將決定參議院的控制權握在誰的手上。電視廣告已經鎖定2.87億美元資金。

競選資金監管機構呼籲，拜登和議員們採取積極步驟，遏制競選當中的匿名資金。

「這是一個腐敗的系統，但是只要它存在，兩黨都會使用它。」監督團體Democracy 21負責人懷特莫（Fred Wertheimer）敦促下屆總統應對競選資金透明度的問題。

「我們的考驗是：你準備如何處理這個系統？」

分析顯示，由一個名為 一六三基金 （Sixteen Thirty Fund）的組織領導的三個自由派團體，占據了民主黨黑錢捐款的三分之一。統計顯示，有5200萬美元從 “一六三基金 “流向了活躍在2020年選舉中的其他團體。

近年來，一六三基金 已成為左派團體的樞紐，為自由派項目提供行政、法律和會計服務。作為該基金分支運作的團體包括 “要求正義"(Demand Justice)，該組織反對川普總統的司法官員任命。

一六三基金還幫助民主黨金主向2020年大選中的其他黑錢團體送錢，以瞄準弱勢的共和黨參議員。例如，近400萬美元給了一個被稱為 “緬因動力 “的非營利組織，該組織利用廣告猛烈抨擊共和黨參議員蘇珊-柯林斯（Susan Collins）。

該基金還向林肯計劃(Lincoln Project)提供了30萬美元，製作了尖銳的反川普廣告。

根據Politico首次報道的最新納稅申報表，一六三基金在2019年總共從匿名捐助者那裡獲得了超過1.37億美元的資金。其中包括一位匿名捐贈者的3300萬美元捐款。

聯邦規則要求非營利組織公開詳細說明他們收到的每一筆捐款的數額，但他們不必提供這些捐助者的姓名或任何身分信息。

美媒披露，中共曾驅動與黨政關係密切人士通過政治獻金等手段，試圖在美國政壇疏通關係，以蒐集美國政界高層情報、嘗試接近和影響華府政策。2020年大選當中的「黑錢」是否有來自於中共的資金，是一個疑問。

2020大選期間，媒體曝出拜登家族跟中共做交易。亨特的前生意夥伴波布林斯基（Tony Bobulinski）向美國《紐約郵報》表示，自己有參與拜登家族與中國的生意往來。波布林斯基說，亨特找他當「Sinohawk Holding」公司的行政總裁，與中國華信能源（CEFC）、其董事長葉簡明及拜登家族是生意夥伴。

波布林斯基表示，當年聽到亨特與其父拜登討論與一間神祕的中國能源公司的交易。當時亨特「利用這家公司作為他的個人存錢筒，中國人的錢一進來就會被他拿走」。該能源公司還承諾，讓被稱為「大人物」的人士獲得10%股權，而這名「大人物」正是拜登。

波布林斯基稱，中共將這筆交易視為「政治或影響力投資」。

XiNN: Fake News

fake news能去晒邊?

啲左媒做乜依家咬阿登？
係咪無收視要轉下風向

XiNN all in 左 唔係諗住轉到右呀

呢單料完全比香港傳媒忽視

係美國收黑錢係犯法

今次China Joe 未做總統就坐監

侵侵做硬總統

比少少常識。。。

新唐人證實了這個消息

睇真啲
係左癌最愛嘅CNN講架

美國制度不嬲容許政治獻金

我一路都覺得咁未即係收黑錢，但人地法例又真係容許咁做

XINN你咩事

邊個美國制度容許俾黑錢
拎出黎睇下

有趣在十幾年前GOP係主張放開限制DEM係相反
GOP呢個回力標都算史上最傷

選舉不嬲都好多公司捐錢比侯選人

唔係真係平時aml啲黑錢的，似郁選嗰啲多啲

佢真係當字面解緊啫
呢D所謂黑錢上面都講名係咩都冇人睇架喎

該中心對黑色資金的定義是，未披露資金來源的捐贈，其中也包括來自按照殼公司運行的有限公司的資金。

你明唔明咩叫黑錢

見到fb tw就死都知自己擺唔耐

withdrawn未

左癌 : 我唔信 FAKE NEWS

發生咩事